---
title: Nad Nitrou sa blýská
date: 2023-10-15
category: muzi
image: /public/images/zapasy/nemcice-morasice.png
h1: Němčice vs Morašice
sestava: J. Špinar – V. Novák, M. Černohorský, M. Ropek (J. Kopecký) – D.
  Ondráček, D. Štancl, T. Nádvorník, V. Tměj – L. Rusnák (M. Sokol), F.
  Halsbach, Z. Skala
goly: L. Rusnák 3 (V. Tměj, Z. Skala), F. Halsbach 2 (L. Rusnák, D. Ondráček),
  M. Sokol, vlastní
zlute: null
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2023/Morašice/298986c9-290a-48be-baf9-a0031015e112.html
---
Po dvou domácích zápasech jsme se vydali do nedalekých Němčic. S tamním týmem, bezpečně okupujícím poslední místo tabulky, se naši muži utkali v mistrovském zápase vůbec poprvé, a povinnost velela nastartovat tuto vzájemnou bilanci vítězně. Na nezvykle slabou docházku 13 lidí, a hlavně na neavizovanou neúčast Pirkla, zareagovala lavička vysunutím brankáře Rusnáka do útoku a jeho místo zaujal náš další brankář Špinar. A to se v konečném důsledku ukázalo přímo jako mistrovský tah. Naše první pokusy na zaskakujícího domácího gólmana zaznamenali Tměj a Nádvorník zpoza vápna a Ropek hlavou po našem prvním rohu, ale první dvě postrádaly přesnost, třetí razanci. Domácí vystrkovali růžky jen výjimečně, především díky šikovnosti Matouška, který vyslal pasem za obranu spoluhráče, ale ten slibně se rozvíjenou akci z boku vyřešil zakončením vysoko nad Špinarovu bránu. S přibývajícím časem se stával těžký a více rozbahněný terén naším dalším protivníkem, což vnášelo do našich řad spoustu nepřesností. Klid nám proto přinesl po zazděném brejku dlouhý aut Tměje, jenž domácí pouze prodloužili za sebe na volného Rusnáka, který hlavou uklidil míč na zadní tyč, a dočkal se tak v našem dresu prvního vstřeleného gólu dříve než prvního čistého konta. O minutu později si tentýž hráč vyměnil míč s Ondráčkem, ten ze strany přes špatně vyběhnutého gólmana hledal před bránou spoluhráče, ale domácí obránci se ve zmatku nejprve srazili, podklouzli a následně o sebe navzájem vytloukli míč do odkryté brány. A aby rozhodčí nemusel rozsuzovat, komu připsat vlastní gól, určil jako autora gólu opět Rusnáka. Za další dvě minuty zkompletoval Rusnák (aspoň podle zápisu) hattrick, když po akci z pravé strany a střele Tměje do tyče dorazil míč hlavou do brány. Mimochodem jubilejní 20. asistence pro Tměje. Dlouho se ale nenačekal ani na skutečný hattrick, když po pěkné kombinaci Tměje, Halsbacha a Skaly, poslal poslední jmenovaný Rusnáka do úniku, a i když mu střela vůbec nesedla, prošla gólmanovi pod nohou do sítě. Mimochodem předjubilejní 49. asistence pro Skalu. Během šestnácti minut mohl dokonce dohnat čelo naší střelecké tabulky, místo toho svého ale nabídl čtvrtý gól v sezóně Halsbachovi, když se po vybídnutí od domácích obránců rozhodl před brankářem najít stejně dobře postaveného spoluhráče. Ale i tak, 3+1 za 16 minut, kdo z vás to má? Stejně tak, kdy vidíte, že se spolu dva brankáři srazí na půlce půlky? Rusnák totiž důsledně dobíhal Halsbachovu pobídku do sóla, domácí gólman o něj vytloukl míč do lajny k Ondráčkovi, který balón ihned vrátil před prázdnou bránu, kde už měl dobře dobíhající Halsbach snadnou úlohu a uzmul si pro sebe střelecké vedení v této sezóně. V závěru poločasu měl možnost korekce domácí Matoušek, který se po špatné nahrávce z obrany dostal až do vápna, ale jeho první pokus byl zblokovaný a druhý poslal nad Špinarovu bránu, a tak jsme šli o poločase do kabin, pro nás za nezvykle příznivého stavu.  

Do druhého poločasu vyšli domácí s tím, že nemají co ztratit, což se projevilo na jejich zvýšeném počtu hráčů vepředu a slabším vracení. Bohužel na naší straně to vypadalo obdobně, naštěstí to domácí nedokázali potrestat a více šancí jsme měli my. Například když se Novák vydal na jeden ze svých typických výletů z půlky hřiště, ve vápně předložil míč Halsbachovi, ale jeho zakončení gólman vyrazil. V několika případech se za naši obranu dostal Matoušek, ale ten byl většinou dříve či později zakřižován Novákem. Po Halsbachově patě mezi nohy obránce poslal Ondráček krásný centr na zadní tyč, kam však nestihl doběhnout osamocený Kopecký. Blízko hattricku byl rovněž Halsbach, když se z vápna snažil obstřelit brankáře, ale ten i s notnou dávkou štěstí dokázal vyrazit míč na roh. Po Ondráčkově vyhraném souboji mohl těžit Sokol, který se objevil v dobré pozici, ale místo střely si zvolil nepřesnou nahrávku. Gólu se nakonec dočkal, když Štancl vytlačil domácího kapitána až na Sokola, který se i díky rozestoupené obraně dostal až do vápna a po dlouhém váhání nakonec uklidil míč bodlem k tyči. Aspoň jeden zákrok si připsal Špinar, když se nebývale proletěl a zalepil domácí přímák mířící do šibenice. Na druhé straně musel Čechlovský vytáhnout další zákrok, když vyrazil Štanclovu teč nohou na přední tyči. V závěrečných minutách mohl ještě skóre vylepšit Nádvorník, kterého po Štanclově vysunutí hledal uvnitř vápna Ondráček, ale z dobré pozice pálil pouze do břevna. Přestože ho nula na kontě kanadských bodů v takovém zápase tížila, svoji pozici nejproduktivnějšího hráče uhájil. Kdo by se v našich souhrnných sezónních statistikách neorientoval, ať se koukne [sem](https://docs.google.com/spreadsheets/d/12RDBybdIfwAnptau3mS_vyLCJLjbg6utglt7vGg450E/edit#gid=556056943), čísla z domovské stránky ukazují pouze góly a karty z konkrétní mistrovské soutěže. Navíc špatně, když si s tím rozhodčí nedělá hlavu jako dnes. Kdo by se neorientoval v našich jménech, ať se koukne do [soupisky](https://sokolmorasice.cz/o-klubu/hr%C3%A1%C4%8Di).  Po kratší době jsme si opět připsali vítězství, po delší době potěšilo i to, že bylo výsledkově klidné a s čistým kontem. Po nepěkném okénku z minulého týdne je třeba teď naopak dodat, že pouze 4x vyhráli muži mistrák vyšším rozdílem. Škoda, že z výčtu šancí, jich neskončilo více v bráně, a že i při takovém průběhu nemáme takový klid na kopačkách, což ale může jít i na vrub těžkému terénu. Hlavní jsou tři body do tabulky, jejíž vyrovnanost by nás před zbývajícími zápasy podzimu měla dostatečně motivovat.